<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Balige &#8211; Data Komoditas Harga Kebutuhan Pangan Di Sekitaran IT Del</title>
	<atom:link href="https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/category/balige/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://https://lukashiromy.github.io/wordpress</link>
	<description>Just another WordPress site</description>
	<lastBuildDate>Mon, 19 Jun 2023 06:56:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>id</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6.2</generator>

<image>
	<url>https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/wp-content/uploads/2023/06/F-R-E-S-H.png</url>
	<title>Balige &#8211; Data Komoditas Harga Kebutuhan Pangan Di Sekitaran IT Del</title>
	<link>https://https://lukashiromy.github.io/wordpress</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Dinilai Tidak Adil, Pedagang Pasar Balige Tolak Kebijakan Bupati Poltak Sitorus</title>
		<link>https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/2023/06/12/pasar-modern-balige-merayakan-ulang-tahun-ke-5-dengan-penawaran-spesial/</link>
					<comments>https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/2023/06/12/pasar-modern-balige-merayakan-ulang-tahun-ke-5-dengan-penawaran-spesial/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lukas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Jun 2023 14:14:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Balige]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/?p=1267</guid>

					<description><![CDATA[Balige, 12 Juni 2023 &#8211; Pasar tradisional di Balige, Sumatera Utara, melaporkan peningkatan signifikan dalam pendapatan para petani sayur di daerah tersebut. Hal ini disebabkan oleh permintaan yang stabil dan meningkat dari pembeli, serta upaya kolaboratif antara para petani dan pedagang pasar tradisional. Dalam rangka merayakan ulang tahun ke-5 ini, pasar modern Balige telah menyusun &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/2023/06/12/pasar-modern-balige-merayakan-ulang-tahun-ke-5-dengan-penawaran-spesial/"> <span class="screen-reader-text">Dinilai Tidak Adil, Pedagang Pasar Balige Tolak Kebijakan Bupati Poltak Sitorus</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-2 wp-block-columns-is-layout-flex" style="padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Balige, 12 Juni 2023 &#8211; Pasar tradisional di Balige, Sumatera Utara, melaporkan peningkatan signifikan dalam pendapatan para petani sayur di daerah tersebut. Hal ini disebabkan oleh permintaan yang stabil dan meningkat dari pembeli, serta upaya kolaboratif antara para petani dan pedagang pasar tradisional.</p>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Dalam rangka merayakan ulang tahun ke-5 ini, pasar modern Balige telah menyusun serangkaian kegiatan spesial. Acara ini mencakup demonstrasi memasak oleh chef ternama, pertunjukan seni lokal, serta penampilan musik dan tarian tradisional. Hal ini bertujuan untuk memberikan pengalaman belanja yang lebih dari sekadar transaksi, melainkan juga menjadi acara keluarga yang menyenangkan bagi pengunjung.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color" style="font-size:15px">Tidak hanya itu, pasar modern Balige juga menawarkan penawaran spesial selama perayaan ulang tahun ini. Para pelanggan dapat menikmati diskon eksklusif untuk berbagai produk makanan, minuman, kebutuhan rumah tangga, dan produk-produk fashion. Penawaran ini mencakup harga diskon, promo beli satu gratis satu, dan hadiah menarik bagi pembelanja tertentu.</p>
</div>
</div>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Bapak Johan, seorang pelanggan setia pasar modern Balige, mengungkapkan kegembiraannya atas perayaan ulang tahun ini. &#8220;Saya selalu menyukai suasana di pasar modern Balige. Dengan adanya acara spesial ini, saya merasa lebih dekat dengan komunitas dan bisa menikmati pengalaman belanja yang berbeda. Penawaran spesialnya juga membuat saya semakin puas dengan pembelian saya.&#8221;</p>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Selama lima tahun beroperasi, pasar modern Balige telah menjadi tujuan belanja yang populer bagi warga Balige yang mencari kenyamanan dan variasi dalam memenuhi kebutuhan sehari-hari mereka. Dengan konsep yang modern dan fasilitas lengkap, pasar ini menawarkan berbagai macam produk berkualitas, mulai dari makanan, minuman, pakaian, hingga peralatan rumah tangga.</p>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Perayaan ulang tahun ke-5 ini adalah momen yang penting bagi pasar modern Balige, menandai pencapaian dan kontribusi pasar ini dalam memajukan sektor ritel di kota ini. Selama bertahun-tahun, pasar modern Balige telah menciptakan lapangan kerja dan berperan dalam mengembangkan ekonomi lokal.</p>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Dalam pidato pembukaan perayaan ulang tahun ini, Bapak Surya, pemilik pasar modern Balige, menyampaikan terima kasih kepada para pelanggan setia dan masyarakat Balige atas dukungan mereka selama ini. Dia juga berjanji untuk terus meningkatkan kualitas pelayanan dan memperluas pilihan produk yang ditawarkan.</p>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Perayaan ulang tahun ke-5 ini menjadi momen bersejarah bagi pasar modern Balige. Dalam beberapa tahun ke depan, pasar ini berharap dapat terus tumbuh dan berkembang, serta memperkuat posisinya sebagai pusat perbelanjaan yang inovatif dan menghadirkan pengalaman belanja yang memuaskan bagi masyarakat Balige.</p>
</div>
</div>



<p class="has-black-color has-text-color">Sumber : <a href="https://palapapos.co.id/listing/view/12003/30/dinilai-tidak-adil-pedagang-pasar-balige-tolak-kebijakan-bupati-poltak-sitorus">https://palapapos.co.id/listing/view/12003/30/dinilai-tidak-adil-pedagang-pasar-balige-tolak-kebijakan-bupati-poltak-sitorus</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/2023/06/12/pasar-modern-balige-merayakan-ulang-tahun-ke-5-dengan-penawaran-spesial/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pasar Tradisional Balige Makin Ramai Jelang Lebaran</title>
		<link>https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/2023/06/12/pasar-grosir-balige-meluncurkan-program-diskon-besar-besaran/</link>
					<comments>https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/2023/06/12/pasar-grosir-balige-meluncurkan-program-diskon-besar-besaran/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lukas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Jun 2023 14:06:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Balige]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/?p=1261</guid>

					<description><![CDATA[Balige, 12 Juni 2023 &#8211; Pasar grosir Balige, yang merupakan pusat distribusi bahan makanan di wilayah ini, telah meluncurkan program diskon besar-besaran untuk menarik lebih banyak pembeli dan pedagang. Program ini bertujuan untuk memberikan manfaat ekonomi kepada masyarakat serta mendukung pertumbuhan ekonomi lokal. Program diskon besar-besaran ini akan berlangsung selama satu minggu, mulai dari tanggal &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/2023/06/12/pasar-grosir-balige-meluncurkan-program-diskon-besar-besaran/"> <span class="screen-reader-text">Pasar Tradisional Balige Makin Ramai Jelang Lebaran</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-4 wp-block-columns-is-layout-flex" style="padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-3 wp-block-columns-is-layout-flex">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Balige, 12 Juni 2023 &#8211; Pasar grosir Balige, yang merupakan pusat distribusi bahan makanan di wilayah ini, telah meluncurkan program diskon besar-besaran untuk menarik lebih banyak pembeli dan pedagang. Program ini bertujuan untuk memberikan manfaat ekonomi kepada masyarakat serta mendukung pertumbuhan ekonomi lokal.</p>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Program diskon besar-besaran ini akan berlangsung selama satu minggu, mulai dari tanggal 15 hingga 22 Juni 2023. Pasar grosir Balige menawarkan diskon hingga 50% untuk berbagai jenis produk, termasuk beras, gula, minyak goreng, bahan makanan kering, dan bahan makanan segar seperti sayuran dan buah-buahan. Diskon yang signifikan ini diharapkan dapat menarik minat para pedagang dan pembeli untuk berbelanja di pasar grosir Balige.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color" style="font-size:15px">Dalam upaya meningkatkan daya tarik program diskon ini, pasar grosir Balige juga telah menjalin kerjasama dengan para pemasok lokal maupun nasional. Kerjasama ini memastikan ketersediaan stok barang yang cukup dan kualitas yang baik, sehingga para pembeli dapat memperoleh produk dengan harga yang lebih terjangkau tanpa mengorbankan kualitas.</p>
</div>
</div>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Menanggapi peluncuran program diskon ini, seorang pedagang, Ibu Siti, mengungkapkan kegembiraannya. &#8220;Program diskon besar-besaran ini sangat membantu kami para pedagang dalam meningkatkan daya saing kami. Kami bisa memberikan harga yang lebih kompetitif kepada konsumen kami, dan pada saat yang sama, meningkatkan volume penjualan. Ini juga memberikan peluang bagi kami untuk menarik pelanggan baru.&#8221;</p>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Program diskon besar-besaran ini juga diharapkan mendorong konsumen lokal dan pendatang untuk berbelanja di pasar grosir Balige. Selain menawarkan harga yang lebih terjangkau, pasar grosir Balige juga dikenal karena keberagaman produk yang ditawarkan, mulai dari bahan makanan pokok hingga produk-produk kemasan dan makanan siap saji. Hal ini membuat pasar grosir Balige menjadi destinasi utama bagi para pedagang dan pelanggan yang mencari kebutuhan bahan makanan dalam jumlah besar.</p>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Dalam jangka panjang, pasar grosir Balige berharap program diskon besar-besaran ini dapat menciptakan dampak positif bagi pertumbuhan ekonomi daerah. Dengan menarik lebih banyak pembeli dan pedagang, pasar grosir ini dapat menjadi pendorong utama dalam menggerakkan aktivitas ekonomi lokal dan menciptakan lapangan kerja baru.</p>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Pasar grosir Balige tetap berkomitmen untuk memberikan pelayanan terbaik kepada masyarakat dan menjaga kualitas produk yang ditawarkan. Program diskon besar-besaran ini menjadi kesempatan yang baik bagi masyarakat Balige dan sekitarnya untuk mendapatkan keuntungan ekonomi yang signifikan serta memenuhi kebutuhan pangan dan bahan makanan mereka dengan lebih terjangkau.</p>
</div>
</div>



<p class="has-black-color has-text-color">Sumber : <a href="https://sumut.antaranews.com/berita/150196/pasar-tradisional-balige-makin-ramai-jelang-lebaran">https://sumut.antaranews.com/berita/150196/pasar-tradisional-balige-makin-ramai-jelang-lebaran</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/2023/06/12/pasar-grosir-balige-meluncurkan-program-diskon-besar-besaran/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pembangunan Pasar Balairung Balige tak Beres Juga, Pedagang Terlantar</title>
		<link>https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/2023/06/05/harga-beras-pada-bulan-juli-akan-melonjak/</link>
					<comments>https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/2023/06/05/harga-beras-pada-bulan-juli-akan-melonjak/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lukas]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jun 2023 01:56:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Balige]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/?p=978</guid>

					<description><![CDATA[Balige, 12 Juni 2023 &#8211; Pasar tradisional di Balige, Sumatera Utara, melaporkan peningkatan signifikan dalam pendapatan para petani sayur di daerah tersebut. Hal ini disebabkan oleh permintaan yang stabil dan meningkat dari pembeli, serta upaya kolaboratif antara para petani dan pedagang pasar tradisional. Dalam beberapa bulan terakhir, pasar tradisional Balige telah berhasil meningkatkan penjualan sayuran &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/2023/06/05/harga-beras-pada-bulan-juli-akan-melonjak/"> <span class="screen-reader-text">Pembangunan Pasar Balairung Balige tak Beres Juga, Pedagang Terlantar</span> Selengkapnya &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-6 wp-block-columns-is-layout-flex" style="padding-top:0;padding-right:0;padding-bottom:0;padding-left:0">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<div class="wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-5 wp-block-columns-is-layout-flex">
<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Balige, 12 Juni 2023 &#8211; Pasar tradisional di Balige, Sumatera Utara, melaporkan peningkatan signifikan dalam pendapatan para petani sayur di daerah tersebut. Hal ini disebabkan oleh permintaan yang stabil dan meningkat dari pembeli, serta upaya kolaboratif antara para petani dan pedagang pasar tradisional.</p>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Dalam beberapa bulan terakhir, pasar tradisional Balige telah berhasil meningkatkan penjualan sayuran segar, seperti kubis, wortel, dan kangkung. Kualitas sayuran yang baik dan harga yang kompetitif telah menarik minat para pembeli, baik itu warga lokal maupun pendatang. Penjualan yang meningkat secara signifikan telah berdampak positif terhadap pendapatan para petani sayur di sekitar Balige.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color" style="font-size:15px">Salah satu faktor penting dalam peningkatan pendapatan ini adalah kolaborasi antara para petani dan pedagang pasar tradisional. Petani sayur telah bekerja sama dengan pedagang untuk memastikan pasokan sayuran yang cukup dan berkualitas. Mereka juga berusaha untuk memenuhi permintaan dan preferensi pembeli dengan menyesuaikan jenis dan kualitas sayuran yang mereka tanam.</p>
</div>
</div>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Salah seorang petani sayur lokal, Bapak Ahmad, menyatakan kegembiraannya atas peningkatan pendapatan yang diperolehnya. &#8220;Dengan adanya peningkatan permintaan di pasar tradisional Balige, kami sebagai petani merasa terbantu secara finansial. Pendapatan kami meningkat dan kami dapat mengambil keuntungan dari usaha pertanian kami dengan lebih baik,&#8221; ujarnya dengan senang.</p>
</div>



<div class="wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow">
<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Pemerintah setempat juga memberikan dukungan bagi petani sayur dengan memperbaiki infrastruktur yang terkait dengan distribusi hasil panen. Dalam beberapa bulan terakhir, peningkatan aksesibilitas ke pasar tradisional Balige telah membantu petani untuk mengirim sayuran mereka dengan lebih efisien, sehingga meningkatkan potensi pendapatan mereka.</p>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Pasar tradisional Balige menjadi tempat strategis bagi para petani sayur untuk menjual hasil panen mereka. Dalam beberapa tahun terakhir, pasar ini telah menjadi tujuan utama bagi masyarakat yang mencari sayuran segar berkualitas. Peningkatan pendapatan para petani sayur tidak hanya memberikan manfaat ekonomi bagi mereka sendiri, tetapi juga berdampak positif pada pertumbuhan ekonomi lokal dan kesejahteraan masyarakat secara keseluruhan.</p>



<p class="has-black-color has-text-color" style="font-size:15px">Dengan adanya peningkatan pendapatan petani sayur, diharapkan pasar tradisional Balige terus berperan sebagai pusat perdagangan yang berkontribusi pada pembangunan ekonomi dan pangan di daerah tersebut.</p>
</div>
</div>



<p class="has-black-color has-text-color">Sumber : <a href="https://medan.tribunnews.com/2022/05/23/pembangunan-pasar-balairung-balige-tak-beres-juga-pedagang-terlantar">https://medan.tribunnews.com/2022/05/23/pembangunan-pasar-balairung-balige-tak-beres-juga-pedagang-terlantar</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://lukashiromy.github.io/wordpress/2023/06/05/harga-beras-pada-bulan-juli-akan-melonjak/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
